中國殲20兩項技術曝光 疑竊自美國F-35

〔編譯陳正健／綜合報導〕華盛頓時報報導，中國軍事網站「超級大本營軍事論壇」上週發布文章，揭露中國空軍殲20（J-20）匿蹤戰機的兩項最新裝備照片，疑似竊取自美軍F-35匿蹤戰機的科技。

中國網友在軍事論壇貼出殲20照片，並標註兩項疑竊取自美國空軍F-35匿蹤戰機的科技。（取自網路）

一位匿名網友上傳了四張僅塗上底漆的殲20照片，顯示該戰機是最近建造。照片中顯示，殲20新裝上的第一項新系統是「分散式孔徑系統」（Distributed Aperture System，DAS），圖說寫著殲20頭部較大光學孔徑的鏡頭表面有紫紅色虹膜，和「F-35」的「AN/AAQ-37 DAS」非常相似。其研發商美國諾斯洛普格魯曼公司稱該系統具「唯一的三百六十度球形態勢感知」，是可為飛機周圍提供保護的電光系統，警告飛行員前來的飛機或飛彈。

另外一張照片則出現「通用水激活釋放系統」（Universal Water-Activated Release System，UWARS）。照片寫道，終於如願以償看到UWARS裝置細節，「殲20」終於要在大海上一展雄姿。UWARS是一種電池供電、海水啟動的電引爆裝置，為美國海軍及空軍使用。該系統在飛行員彈射逃生後，一旦浸水，會自動切斷降落傘頂篷與飛行員彈射座椅的連結，防止飛行員溺水。

美國官員指出，中國過去二、三十年來持續大規模盜竊美國技術。目前尚不清楚上述兩項科技是否竊自美方。多年來，中國網路經常在解放軍正式亮相新武器和技術前，提供大量相關訊息，但中國國家主席習近平執政後，當局實施更嚴格網路控制，非官方軍事愛好者網站的披露數量和質素已急遽下降。

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人間屋

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

UWARS我自已都識DIY造

UWARS做嚟仲咩？

大陸咁多人。冇必要為一個軍人而偷呢啲技術⋯

調轉下話？

無引擎，又鴨翼，su-35都偵測到，到底呢部嘢仲係計第五代？分分鐘電戰都不如美式三代半唔怪得唔敢巡航南海同台海真係忍唔到笑

保住機師條命係重要課題黎
培訓一個戰機機師要好多資源同時間
支那今次偷呢種技術，充分證明佢有野心搞好海軍航空兵

全世界三軍入面最多成本最多資源投入一定係空軍飛行員，由訓練到執行任務都係最貴，最珍貴嘅一定係飛行員嘅經驗，呢點中國都唔例外，所以呢類嘅保命裝置係有其必要的